中國經濟成長趨緩，市場呼籲央行儘快落實全面貨幣寬鬆政策；中國國務院宣布，為確保信貸及社會融資適度增長，將調降部分銀行的存款準備率，擴大對農村及小型企業放款，估計釋放資金達3000億人民幣。 中國國務院總理李克強上週召開常務會議，強調將擴大「定向降準」規模，針對農村、農業和農民的「三農」與小型企業等單位適度降低存款準備率，以提振經濟；加上縣域機構4月放款的資金，預估總釋放金額將達3000億人民幣。 中國央行4月25日調降縣域農村商業銀行人民幣存款準備率2個百分點至16％，並調降縣域農村合作銀行人民幣存款準備率0.5個百分點至14％，市場稱為「定向降準」。 美銀美林表示，儘管北京當局未明確指名降準銀行範圍標準，但估計資金釋放規模將在5000億人民幣內；政策方面，通膨明顯反彈，企業負債率高，全面貨幣寬鬆仍強烈受阻。